婦涉向法官掟銀仔 女保安：一粒黃豆都可掟死人

2019年01月17日

婦涉向法官掟銀仔
女保安：一粒黃豆都可掟死人

女被告

【本報訊】患抑鬱的醫管局前女工，自言不滿高院法官未有公平處理其民事索償案，涉向上訴庭三名法官「掟銀仔」洩憤，銀仔沒擊中任何人，但有女保安員報稱受驚。女工昨否認普通襲擊罪受審，強調當時「向冇人嘅地方掟，目的係唔想掟到人」；女保安則謂聽到「喀喀聲」即感生命有威脅，更反問女工：「一粒黃豆都可以掟死人，你有冇聽過？」案件下周三裁決。

女被告賴容（50歲）沒律師代表，昨甫開庭即向裁判官香淑嫻訴說案發因由，堅稱只向無人的走廊擲幣，揚言「可以睇帶」。香官表示法庭只有錄音系統、並沒錄影功能，賴疑惑地問：「點解嘅？裝假狗呀？」

沒預計到有人如此大膽

涉事女保安朱肖雲供稱，案發去年6月20日獲指派到4號法庭觀察被告舉動，坐在法官席前的她突然聽到「喀喀聲」，即望向聲音來源，發現有數個毫子硬幣。朱自言：「好詫異，點解會咁㗎？掟到我點算呢？」並稱當時「有驚」，沒預計到有人如此大膽，在莊嚴法庭內掟東西。香官問朱在哪一階段感害怕，她答：「睇到個銀仔時。」被告即謂：「你話你望到個銀仔開始驚，你望到個銀仔係一毫子，反而應該唔驚！」朱不同意，更反問：「一粒黃豆都可以掟死人，你有冇聽過？」被告面露詫異謂：「黃豆真係未聽過，嚇親我。」朱及後澄清聞聲已驚。

高級保安員事後向上訴庭法官請示如何處理，法官只禁止被告再次入庭，未有下令報警，但副保安主任李興亞報警處理。

被告稱只想投訴民事法官要求她索取醫療報告，後來她花費3.7萬元取得報告，法官卻指不呈交也可，「法官唔尊重法庭，叫市民點尊重？佢可以咁做，我哋市民都可以咁做。」案件表證成立，被告辯稱感萬般委屈，甚至打算自殺，當日原想找法官申冤，但投訴不果反遭保安包圍和監視，有感煩擾和嬲怒才擲硬幣，「我其實想去馬道立嗰度，但唔識去」。

案件編號：ESCC1527/18
■記者楊思雅

上一則
上一則
社交網「大量張學友飛」引黃牛黨現身 內地男遭南亞賊搶14萬元

下一則
下一則
司機涉危駕被捕 聖保羅校巴倒車撞死保母

當女人胸部都可以襲警罪成
黃豆掟得死人又有幾奇？

掟毫子咁小家㗎
而家最少都掟100蚊紙啦

送粒黃豆比你

黃豆點樣掟死人？真心求教

用黃豆槍

用槍就唔叫掟啦

最多都係氣槍既威力，仲弱過鋼珠子彈喎。

掟入口，哽死

彈指神通？

黃藥師

愛嚟掉嗰啲黃豆

黃豆都哽得死，呢D人應該一早自然淘汰左啦。

北冥神功

女被告賴容（50歲）沒律師代表，昨甫開庭即向裁判官香淑嫻訴說案發因由，堅稱只向無人的走廊擲幣，揚言「可以睇帶」。香官表示法庭只有錄音系統、並沒錄影功能，賴疑惑地問：「點解嘅？裝假狗呀？」

有律師有得打甩 自己上, 抵死

對黃豆敏感

只要佢做出既行為造成周邊既人受驚嚇就已經極大機會入得佢，呢度仲要係法庭而唔係其他公共場合，有律師都難救啦。

屌 任你講姐
唔通我見到小強大嗌
佢又話我嚇親佢？

所以要做鳩一個人真係好易
法律面前唔通真係人人平等咩

咁佢解唔解釋到見到乜嘢要掟銀仔先？

莫非係失傳左的 彈指神通

quote撚夠未

定係炮姐掟銀仔...

講個笑話你聽
香港法官

一方通行 Vector Control

內功達化境者一草一木皆可殺人
楊過千軍萬馬入面殺蒙哥都係用粒石仔, 喺無遮無掩嘅情況下近距離殺一個無武功底子嘅法庭保安唔係好出奇

周星馳都俾粒蛋撞到傻左啦

戶愚呂指彈

黃豆都得?
咁condom都得啦

屌 我用豆腐都得啦
黃豆咁撚勁梗係得啦

即刻諗起
黃豆咁撚大粒

根據牛頓第二定律，F=MA, 只要質量唔等於0, 且加速度好撚快，所產生出嚟嘅力量就好柒大

即刻你隻閪要手好快咁掟粒黃豆出去就可以掟撚死人

如果可以掟到超音速就死得人 冬天黑色比白色更容易脏冬天黑色比白色更容易脏

噉condom都我啦

蝴蝶效應

你係天龍人咪冇事囉

做乜拖左成年

2018年06月22
掟銀婦：打算認罪但冇後悔
被診斷患抑鬱的醫管局女前員工，疑因不服工傷案被判敗訴，繼上周涉在高院庭內拍照被捕獲釋後，日前再涉向上訴庭3名法官「掟銀仔」發洩，無人被擊中。她被控一項普通襲擊罪，今在東區法院提堂。案件8月3日再訊，其間法庭批准她以500元保釋。她在庭外表示打算認罪，「咁我事實係有做到嘛」，但她說沒後悔。
女被告賴容（50歲）持香港身份證，報住港島公屋，暫毋須答辯，控罪書沒指明她報稱從事甚麼職業。控罪指她本周三（6月20日）在金鐘高等法院第4庭，襲擊朱肖雲。被告穿着日前被捕時穿的粉紅色上衣及藍色裙，今被押上庭應訊，控方陳詞時她曾「嘟嘴」。
據知，被告掟出的是一個5毫及兩個1毫硬幣，沒人受傷，控罪中的事主是保安員，而3位在席法官目前未列作證人。
索償案不公感委屈
被告在庭外受傳媒追訪，她表示會找律師，又指早前的索償案令她感到委屈及不公平。她說打算認罪，「咁我事實係有做到嘛」，被問今次掟銀仔後有否後悔，被告答：「冇後悔。」
案件押後，以等候警方進一步調查及索取律政司法律意見，其間被告獲准保釋，但不得離港，須居於報住的地址，每周到警署報到。裁判官鄭念慈宣讀保釋條件時，疑誤將被告報住的住址說成灣仔，被告短暫皺眉。
資料顯示，案發時在席的3名上訴庭法官為副庭長麥機智、法官麥偉德及彭偉昌。案發時該庭正處理2012年南丫海難39死慘劇中，海事處前助理處長蘇平治（58歲）的刑事上訴。蘇因吩咐下屬驗船時不用跟從救生衣數目的規定，被裁定公職人員行為失當罪成，判囚16個月，現正保釋處理上訴。
被告賴容，早已是另類「法庭常客」。她本來是廣華醫院前服務助理，聲稱遭醫院管理局職員當眾讀出誹謗投訴信，令她患上抑鬱。賴由2013年起曾經入稟高院及小額錢債審裁處，分別向醫管局及她求診的精神科醫生曾繁光索償。
●2013年
指被醫管局同事公開讀出投訴信，令她抑鬱，入稟向醫管局索償，2015年獲判勝訴，獲賠32萬多元，但因賴容最初索償額高達300萬元，致和解失敗，法庭下令賴支付逾60萬元訟費，結果倒蝕。
●2016年
在上述控告醫管局案中，賴曾向精神科醫生曾繁光求醫，她指曾方明知她病情不穩，卻在診症收據上指她已康復，令她在醫管局索償聆訊被律師盤問才知道，深受打擊，事件令她需額外向心理專家及催眠師求助，賴早前入稟小額錢債審裁處向曾索償近5萬元。

日 期 : 2019年1月16日 (星期三)
法 庭

Court :

第五庭 五樓 No.5 (5/F)

裁判官

Magistrate :

香淑嫻裁判官 Miss Veronica HEUNG Shuk-han, Magistrate

時間
Time

案件編號
Case No

被告/ 答辯人
Defendant/ Respondent

控罪/ 性質
Offences/ Nature

聆訊
Hearing

上午
09:30 am

ESCC1517/2018

賴容 LAI, YUNG

普通襲擊
COMMON ASSAULT

審訊
Trial Hearing

條友痴過唐琳玲多多聲

2018-06-14
據了解，今日早上九時許，一名年約50歲姓賴、持香港身份證女子在法庭內拍照，當時法庭正審理一宗藏毒案，她拍攝的照片沒影到任何人，她本人跟該宗案件也沒任何關係。她其後告訴法庭職員，她曾在法庭內拍照，法庭職員於是報警。她被捕後聲稱，自己因「不滿精神科醫生」的診斷，所以來法庭拍照。警方暫將她釋放，估計稍後會以傳票形式跟進案件。

2018-06-20
上星期曾於法庭拍照的中年女子，今早在高院第4庭突然向三名上訴庭法官「掟銀仔」，但未有擊中法官，銀仔則散落法官枱上，女子隨即被庭內的保安帶走。據了解該女子有一宗案件的上訴被駁回，疑為此向法官發洩，事後她向執達吏投訴：「做官點可以咁架。」又說：「畀著第二個放火燒你。」該女子其後被法官下令不准入庭，惟她仍不斷嘗試進入其他法庭，與法庭保安在法院內「捉迷藏」。
今早向法官掟銀仔的女子姓賴，年約51歲，她被趕離法官後，隨即被保安帶入會議室問話。當法庭開庭後，她又嘗試強行入庭，惟遭法庭保安阻止，她更表示：「你話入去就藐視法庭咪試下，我有權入去聽。」保安向她表示：「法官有指示（不准她入庭）。」惟她即說：「我聽唔到。」
賴女士在高等法院4樓「掟銀仔」的第4法庭，當時正審理處理海事處前助理處長蘇平治的上訴，法官席上分別有麥機智上訴庭副庭長、麥偉德上訴庭法官及彭偉昌上訴庭法官。

女子走到聆案官哭訴求助
該女子被趕離第4庭後，之後又走到10樓，但未有進庭，之後又走到正處理「行李門」司法覆核案件的3樓第1庭，該庭保安大為緊張，並建議她在法庭延伸範圍聽審，她最終走到法庭2樓38法庭，向司法常務官龍劍雲哭訴說：「因為法庭唔公平呀嘛 ，如果唔係都唔使搵你啦！」之後便激動痛哭，龍官聞言說：「我做緊另一單案要處理。」並著她到庭內坐下，法庭女保安隨即坐在她兩旁。

龍官聽畢投訴稱無權處理
後來龍官讓該女子發言，她即投訴法庭處事不公平，又指她的律師指有人涉詐騙，但最終判她輸了，更要付每堂20萬訟費，不許她上訴，該女子說：「咩都唔畀我做，想不了了之。」她又批評處理她案件的朱珮瑩法官，認為朱官未有主動處理她案中有人涉詐騙的事宜，又斥上訴庭副庭長林文瀚「咁都唔明，佢低能㗎？」 然後問龍官：「（你）會唔會處理？」

龍官則表示沒權處理，龍官又問：「咁你嚟搵我做咩？」女子支吾應對，龍官便退庭，女子其後由兩名軍裝警員帶到法庭6樓問話。

2018-06-22
被告賴容，50歲，被控今年6月20日在高等法院第四法庭，以投擲硬幣方式,襲擊女子朱肖雲。

案發時該法庭正審理與2012年南丫海難相關的刑事案上訴，當時上訴庭3名法官：副庭長麥機智、法官麥偉德及彭偉昌均在席。賴之後被要求離庭，她亦有進入其他法庭，並向聆案官龍劍雲稱覺有判決受不公平對待。

案件今在東區法院提堂，被告暫時毋須答辯，裁判官把案押後至8月3日再提訊，賴准以5百元保釋外出。

2018/7/27
一名50歲女子上月涉於高院上訴庭內掟硬幣，被控一項普通襲擊罪，今於東區裁判法院再訊。控方原欲押後案件8星期，惟辯方表示不希望案件拖延太長，對女子造成心理負擔和健康問題，主任裁判官遂縮短2星期，押至9月7日再訊。

2018年09月08日
早前涉在高院庭上拍照及以錢幣擲向三名法官的婦人，前日在高院出席一宗民事訴訟案又惹官非，她阻止一名被法官驅趕的證人離去時，涉襲擊兩名女保安員被捕。
涉案五十歲奇女子賴容，是廣華醫院前服務助理，聲稱遭醫院管理局職員讀出誹謗投訴信，其後患上抑鬱，於一三年曾入稟向醫管局及精神科醫生曾繁光等索償。
消息稱，前日下午五時，她就一宗民事訴訟案件，到金鐘道高等法院九號庭應訊，當時賴婦的一名姓楊證人女友(五十二歲)，未等法官批准便發言，遭法官驅趕離開，惟被賴婦阻止。
四十三歲姓吳及五十歲姓莫女保安員上前拉開賴婦時同遭襲擊受傷，庭警到場調查，賴婦和吳女須送院，警方事後以襲擊罪拘捕賴婦。

2018年12月27
醫院前女助理賴容繼早前涉在法庭上朝法官掟硬幣而被控後，另添一宗阻礙公職人員執行公務案，今在東區裁判法院提堂。她被指於今年9月6日在高等法院第9庭內，阻礙司法機構副保安主任伍若詩執行職務，今日被告毋須答辯，待辯方向控方索取文件和醫生報告，明年2月21日再訊。被告獲准繼續保釋。
案件編號：ESCC3172/18

她又透露自己一直都好憤怒，曾寫信給終審法院首席法官馬道立、時任高等法院首席法官張舉能，以及時任首席區域法院法官潘兆童投訴，但沒得到回音，故案發當日想找法官馬道立，但「不識路」，才胡亂闖入高院第4庭。

香淑嫻裁判官裁定，案件表面證供成立，聽畢被告自辯後，將案件押後至1月23日裁決。

曾患抑鬱向曾繁光求醫

根據資料顯示，涉案被告賴容曾在廣華醫院臨牀服務任女助理，2013年因被同事當眾讀出誹謗投訴信而患上抑鬱，遂向精神科醫生曾繁光求醫，當時曾認為賴的病況穩定，故在其報告寫上已康復字句。惟不諳英文的賴以為自己病情不穩定，故向醫管局索償，她在訴訟中才得知自己被評為已康復，再受打擊。雖然她在訴訟中獲勝，但她聲稱疑因報告錯誤而得到較少賠償，並需額外向心理專家及催眠師求助，故再入稟小額錢債審裁處向曾繁光索償49,700元，結果敗訴。

被診斷患抑鬱的醫管局女前員工，疑因不服工傷案被判敗訴，先後涉於高院庭內拍照，及向上訴庭3名法官「掟銀仔」發洩。她早前被控普通襲擊罪，獲准保釋候訊，惟保釋期間不得離港的她被發現於上周一欲闖關到內地，結果被捕。被告昨再被帶上法庭，她同意交出旅遊證件及不再離港，結果裁判官同意讓她以500元現金保釋，但期間須交出旅遊證件及不得離港。

一粒黃豆掟死人需要幾多能量

犯人: 一條閪毛插死人我就聽過

條女好似幾正

楚留香彈子神功

金庸睇多左

鞋帶同上網線吊頸都得 仲有咩唔得呀